\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\geometry{margin=1in}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{\Large José Emilio Sánchez Juárez} \\
\vspace{0.2cm}
Estudiante de Ingeniería en Sistemas Computacionales \\
\href{mailto:emilinho18@gmail. com}{emilinho18@gmail.com} \href{https://emilio-j4n3z.github.io}{emilio-j4n3z.github.io} \
\href{https://linkedin.com/in/josé-emilio-sánchez}{linkedin.com/in/josé-emilio-sánchez} | \href{https://github.com/Emilio-J4n3z}{github.com/Emilio-J4n3z}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\noindent Estimados responsables de Recursos Humanos,

Con gran entusiasmo presento mi solicitud para el programa de becarios. Estudio en el 8vo semestre de Ingeniería en Sistemas Computacionales, en el Tecnológico de Estudios Superiores de Cuautitlán Izcalli. Despúes de examinar la descripción del puesto, vi que mis estudios y experiencias encajan muy bien con lo que necesitan.


\section*{¿Por qué soy el candidato ideal? }

\subsection*{Cumplimiento de Requisitos Académicos}
En este momento, curso el 8vo semestre de Ingeniería en Sistemas Computacionales, por lo que cumplo a cabalidad el requisito mínimo del 6to semestre. A lo largo de mi carrera, académica me he concentrado mucho en materias ligadas al desarrollo de sistemas, a la gestión de bases de datos y al análisis de procesos tecnológicos. Esta inclinación me ha dado una base muy sólida para entender el funcionamiento interno de plataformas comerciales complejas, algo que veo esencial para cumplir con las responsabilidades descritas en la oferta de trabajo.

\subsection*{Habilidades Técnicas}
Entiendo bien que el puesto exige un gran dominio de Excel; pero, mis estudios y proyectos me han permitido emplear herramientas mucho más avanzadas:

\begin{itemize}
\item \textbf{Gestión de Datos:} MySQL, PostgreSQL y SQL Server, usadas para análisis y mantenimiento de bases de datos de usuarios.
\item \textbf{Desarrollo de APIs:} Uso de FastAPI para la integración entre sistemas y plataformas.
\item \textbf{Automatización:} Python para optimización de procesos repetitivos.
\item \textbf{Análisis de Datos:} Experiencia con grandes volúmenes de información en proyectos de investigación
\end{itemize}

\subsection*{Experiencia Práctica en Manejo de Plataformas}
Ahora, trabajando como Asistente de Investigación en IIMAS UNAM, he tenido que desarrollar y mantener módulos de análisis de texto, lo que me ha dado experiencia ligada a las tareas del puesto que usted necesita:
\begin{itemize}
\item Administrar y guardar usuarios en sistemas que son complejos.
\item Modificar y actualizar las interfaces.
\item Escribir documentos técnicos de los procesos.
Manejar y arreglar problemas técnicos.
\end{itemize}

Creo que todo esto me hace tener las aptitudes correctas para las funciones de las plataformas comerciales.

\subsection*{Habilidades Interpersonales Comprobadas}
Las habilidades que necesito, esas son las que están en mi curriculum vitae; en efecto, son destrezas cultivadas a través de vivencias en mi trayectoria:

\textbf{Trabajo en equipo:} Cuando participé con el club GUAPA en programacion competitiva, pude colaborar con otros compañeros para la solución de problemas algoritmicos complejos en situaciones de mucha presion. La etapa culmino cuando el equipo logro quedar en segundo lugar en el concurso en la Semana Académica M@C, una experiencia clave en la importancia de una comunicación que funcione bien y la división estratégica de tareas para alcanzar objetivos comunes.

\textbf{Comunicación asertiva:} En mi rol como Asistente de Cátedra en FES Acatlán UNAM, he aprendido a explicar conceptos técnicos con claridad, haciéndolas fáciles de entender, algo necesario para las plataformas y atender las dudas.

\textbf{Planificación y pro-actividad:} Organicé eventos técnicos con audiencia grande, más de 500 invitados, y coordinando parte de la logística además, manteniendo comunicación efectiva con ponentes y asistentes.

\textbf{Análisis y creatividad:} Participé en desafíos de ciberseguridad, CTFs, mejorando mi capacidad analítica, para identificar patrones, resolver problemas complejos, y pensando en soluciones nuevas.

\subsection*{Competencia en Inglés}
Cuento con nivel intermedio de inglés (B1), que me ayuda mucho en plataformas internacionales. Y ademas, gran parte de mi formación técnica ha sido en inglés, por lo que manejo terminología técnica sin dificultad.

\section*{Mi Propuesta de Valor}

Lo que me separa de los demás va más allá de cumplir los requisitos, por que tengo la habilidad de aportar una visión innovadora y sólida técnicamente al programa.

\begin{enumerate}
\item \textbf{Visión Completa} Entiendo tanto lo técnico, como lo comercial asociado a las plataformas.
\item \textbf{Habilidad Tecnológica} Aprendo rápido las herramientas, asi como nuevas metodologías.
\item \textbf{Búsqueda incesante de la excelencia} Con la experiencia adquirida proponer mejoras a los procesos existentes.
\item \textbf{Compromiso con la perfección} Mi promedio académico demuestra mi dedicación y mi búsqueda de calidad.
\end{enumerate}

\section*{Motivación para esta Oportunidad}

Colaborar en esa gran empresa internacional de bebidas alcohólicas, es más que una formación para mí, es la posibilidad de usar mis conocimientos técnicos en una empresa real. Participar en proyectos con impacto en LAC, y aprender de expertos en una industria global. El horario, de 09 a 15 horas, es perfecto para mis estudios, permitiéndome estudiar de noche y concluir mi formación académica. Adicionalmente, el período de doce meses será tiempo suficiente para dejar mi huella en los proyectos.

\section*{Mi Obligación}

Si me seleccionan, me comprometo a:
\begin{itemize}
\item Dar lo mejor de mi para sostener y mejorar las plataformas asignadas.
\item Comunicarme proactivamente, sobre el progreso de las tareas.
\item Ofrecer mejoras basadas en mi conocimiento técnico.
\item Comportarme dignamente, demostrando los valores de la empresa en cada paso que doy.
\end{itemize}

Le agradezco de corazón su tiempo y consideración. Estoy completamente a su disposición para una entrevista, donde explicare con detalle, cómo mis habilidades y experiencia pueden ayudar al éxito de sus plataformas comerciales en Latinoamérica.

\vspace{0.5cm}

\noindent Cordialmente,

\vspace{0.8cm}

\noindent \textbf{José Emilio Sánchez Juárez} \\
Estudiante de Ingeniería en Sistemas Computacionales \\
Tecnológico de Estudios Superiores de Cuautitlán Izcalli \\
\href{mailto:emilinho18@gmail.com}{emilinho18@gmail.com}

\end{document}